用左蝸牛imac 7年 頂唔順求救砌機

部imac想佢退役，唔退就打唔到機
追左好多post, 望見好多型號同款式都唔知係咩
想講教下大家，廠機同砌機點簡好？
成日覺得砌機出黎既質素同價錢好過廠機同一質素，但自己又唔識打理，一陣壞一樣野就企左係度 btw 6000-7000$筆直

都係想打下 lol , online game , 槍game
畫面順同畫質中上就可以

女友會剪下片用下PS, 我自己睇到netflix同av就得 連intel 同amd 強弱係咩都唔識，所以求救下，唔該全能巴打們

要剪片6000 7000 應該唔得

2014年imac
你出去換咗個舊hdd/ fusion drive 做ssd 1/2tb m2
升64Gb ram 最後大絕cpu換埋當代i7
咁就經濟實惠啲 你個5k唔好浪費

謝謝你 我都係貪心姐
可以用公司機剪既，不過ps就真係想家用用到

如果唔係慢同埋唔係行window打唔到機
我其實仲係好愛部mac，我會繼續留佢係度比女友做，心水想砌多部。但如果加錢upgrade番部mac就真係唔太想 ，btw thx

唔好聽佢尻up
點會唔得

拆機改SSD清塵 會感覺到起死回生
如果得1.4GHz 雙核 都係買過部好過

又係垃圾window累死部IMAC

M1 mac mini

我冇裝window係imac架啦
但隨年月使用，真係愈用愈慢

咁你而家部imac 點打LOL (garena)?

我果報都11年都係咁樣用我唔知點解你哋用嘅係有問題

56k已足夠

依家imac standard跟ssd 爽好多， 不過最好等佢換埋m1

頭半個鐘load野load得好慢
禁個制都要轉圈，等十秒先有反應
Warm up完半個鐘又一切正常，都唔知點解

剪片7000點會唔得
諗下要加幾多錢買mon好過啦

HD就死

換SSD算啦

2014 imac 點升64GB RAM
retina 5k imac 27inch 最top隻cpu都係i7-4790K

幾錢 其他冇壞，唔介意換SSD既。
但都係想砌部window

用咗咁多年macOS 你接受倒行番轉頭用Microsoft window 虐待自己？
點解唔諗m1 Mac mini ? 效能真係好恐怖，玩開heroes of the storm / LOL / world of Warcraft 完全冇問題

用落仲爽過部2019 iMac 128 GB ram + vega 48⋯⋯我連部Mac pro 2019 都放埋，想像唔倒個個大讃既只係以往睇唔上眼既Mac mini …

而家只留番apple XDR display pro 配Mac mini 用，迎接新世代apple 晶片

mac mini m1

$500-$4000

張display都去咗4000...點樣6000...

剪片用到CUDA嘅機會未必太多，我平日剪加少少effects(可能加條黑邊)就無得用GPU Render
我認為CPU性能相對上重要

所以有5-6年冇打 冇得打機關係
對遊戲世界認知停留係LOL

說實話，當初換imac都係虛榮感上腦
用左咁多年OS未到太迷戀到不能分手
所以想換下環境 window打下機
唯一最愛都係個mon 真係好靚

佢仲要打到機 要中上畫質喎
display 去左4000
你cpu 冇理由用d 幾百至一千既拎黎剪片同打機 所以6000 7000 點得
仲要ram 呢 大約一千

佢打L嘅話1650夠造有突啦洗鬼4000蚊咩
仲有3000幾蚊嘅3060ti都禁住2080嚟打，已經1080p ultra無壓力，淨係中上畫質洗鬼4000咩
肯用二手嘢仲有大把20代平嘢執
RAM嘅話平有平買貴有貴買，3200 CL16最平都係600-700砌到16GB
CPU咪用返ZEN2，老母用B板
人地無筆直嘅時候唔係下下都要人買最貴最靚嘅件架

用過davinci resolve先講啦

lol , online game , 槍game
畫面順同畫質中上

砌機抵玩過廠機好多，唔使怕唔識打理，最緊要係買左D咩，全部KEEP返單，因為有保養。

萬一不幸壞機，抬部機落樓下電腦鋪叫佢幫你check，check到邊樣野壞左之後拎個part零件去代理到維修，整完之後拎返去電腦鋪裝返，就係咁簡單。

大佬，睇你剪咩架姐，多數咪拍下vlog，講到個個都整荷李活大片咁

個撚個都4k ultra咩
1080p 2k中畫質1660s都得啦

可能剪下1080P姐

用Mac os 太正 公司啲windows 機介面一望就想扔

樓主得9月到啦 有 m1 cpu 既iMac 仲勁過所有市場上intel cpu

你剪過片未？你試下用部7000蚊嘅電腦剪h.265片，fhd都窒到仆街，更加唔洗講4k

9月 intel出12代啦 M1仲打緊5年前skylake

認真想知你剪片流程係點
點樣可以玩到fhd都窒
7000蚊砌到正常6核加2060
應該點都唔會廢過樓主部iMac
尤其係有得用cuda
就算係用垃圾pr
剪raw4k都未必會窒
而且正常人都會trans做proxy file先剪
我自己就用垃圾laptop剪幾條4k都未lag

3600X RX580
表示冇乜問題

想問你地用咩software剪？

以你嘅情況
如果放棄打機
M1 Mac mini 係最好

咪就係 普通剪片ipad都做到啦

神人用神機剪你識撚咩

Imac 2011 UHD仲剪緊

玩過H265 4k未呀？

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$650

1 x GEIL EVO X II DDR4 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$880

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

OR 有錢用3060TI

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING 550B 550W 80PLUS® Bronze
價錢：$489

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

真心未 少剪手機片
但你係咪唔知有得transcode做proxy file先剪？

上youtube search第一個result就有solution

你計剪proxy咁你自己講乜野剪4k raw呀？前後矛盾

第一
我的確係話7000budget配置直剪4kRaw都未必會lag h265我個人認為無可能會lag 我真心無剪過手機片我唔知 番去可以試下 果條片條友係用low spec 嘅pc
第二
用左proxy就點都無可能lag
無論邊個觀點 結論都係 7000蚊機剪片都一定夠做

鳩屎到你
手咩機片，A7S3 R5都已經有啦，正一傻閪

傻閪剪片先會相機有raw唔用raw
手機無得揀就話啫